大律師公會促獨立查7.1衝突

大律師公會促獨立查7.1衝突

大律師公會要求林鄭成立獨立調查委員會調查衝突事件；圖為主席戴啟思。

【本報訊】聲稱會改變施政風格的特首林鄭月娥，遲遲不肯成立獨立調查委員會徹查送中事件。香港大律師公會表態，要求林鄭成立獨立調查委員會調查6.12衝突及7.1立法會大樓被衝擊事件，並且與示威者進行開放的溝通，否則有違法治精神。不過政務司司長張建宗未有正面回應成立調查委員會的訴求。

大律師公會主席戴啟思於7.1立法會大樓被衝擊當日，已表態呼籲衝擊人士退場解散，當局應嚴肅回應示威者訴求和加強溝通。公會昨再發新聞稿指出，7.1當日在大樓內外發生的事上，有個別人士已干犯不同的刑事罪行，表明「守法當然是法治一重要元素」。但公會續指，同樣重要的法治元素還有對人權及公民權利的尊重、公開及問責的行政機關、在三權分立原則下有效的相互制約，以及平衡與獨立的司法機關，各元素缺一不可，強調作為有公權力的政府有責任堅守這些基本價值和制度。

相關新聞：警不准7.7遊行經廣東道

指助修補撕裂

公會強調特區領導人「必須與社會各方，包括示威人士，進行開放的溝通」，並且「用誠懇的態度回應過往幾星期懇切的訴求」，表明若當局拒與公眾就重大及逼切議題對話是違背法治精神的行徑。

公會也重申當局應設立獨立調查委員會調查6.12和7.1兩日的衝突事件，例如7.1當日「是在甚麼情況下（立法會）綜合大樓沒有得到保衞」。公會解釋，調查委員會的調查與監警會成立專案組調查不同，調查委員會可調查在關鍵時間發生了甚麼事、事情發生的原因，但監警會「不能超越調查針對警方的投訴或警隊的常規或程序」。公會相信成立由具司法經驗的人主持獨立調查委員會尋找真相，促使在事件中違法或失責的人負責，有助修補社會裂痕。

建制派議員謝偉俊昨出席電台節目時表示，有建制派擔心以調查委員會調查最終只會令焦點落在警隊之上，「到時點會真係查到個別人士，查唔到邊個係組織人士、邊個係金主、邊個係幕後黑手」。張建宗昨與民主派會面後，被傳媒問到有關成立調查委員會的問題時指，林鄭已回應過民間的五大訴求，然後推說要「向前看」。

■記者呂浩然

上一則
上一則
圍警總案提堂 官不准保釋 「畫家」投訴遭警蒙頭凌辱

下一則
下一則
反惡法小店控訴警搜屋嚇孕婦

警不准7.7遊行經廣東道
旺角騷亂入獄 盧建民曾萌死念 「留有用之軀對抗到底」
反送中奪四命 300人追思墮斃教大生
杜汶澤驅車救粉絲
C AllStar：沒有剩你一個
圍警總案提堂 官不准保釋 「畫家」投訴遭警蒙頭凌辱
反惡法小店控訴警搜屋嚇孕婦
警處理示威OT 傳補水代補假
穆迪：港一國兩制2047前或消失
要求公開見面 永不追究抗爭者 學界提與林鄭對話兩條件
樹仁副校監：欣賞青年爭公義
泛民：會議室損毀輕可審撥款
前女警6.12見證：警察無異暴徒
英議員斥港警司 警察協會去信促道歉
博士生 佔領者無悔脫下口罩
市民第三日絕食：特首罪魁
前美駐港領事：港或失自治
中電通告籲員工避開示威者
反送中集氣大會八千人撐孩子有你們 媽媽才有夢

建制派議員謝偉俊昨出席電台節目時表示，有建制派擔心以調查委員會調查最終只會令焦點落在警隊之上，

監警會調查唔係一樣咩 ?
佢嘅意思係咪即係唔使查 ?

由 612， 71 呢啲事繼續發生 ?

獨立徹查!!!!